% @Points 10
% @Redaction copie
% @Packages tdsfrmath, pas-tableur, ProfLycee
En 2024, Ulysse a placé dans une banque \Eu{15000} sur un compte rémunéré avec des intérêts simples au taux de $8\,\%$.

La même année, Valérie a elle placé dans une autre banque, une somme de \Eu{18000} sur un compte rémunéré, lui aussi avec 
des intérêts simples, mais avec un taux (inférieur à celui du compte d'Ulysse) égal à $6\,\%$.
\medskip

On désigne par \suite et \suite[v] les montants sur les comptes d'Ulysse et de Valérie respectivement où $n$ 
représente le nombre d'années écoulées depuis 2024.


\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item Donner les valeurs de $u_0$ et $v_0$.
    \item Expliquer pourquoi les suites \suite et \suite[v] sont des suites \textit{arithmétiques}. 
    
    Indiquer la raison de chaque suite.
    \item Afin de savoir au bout de combien d'années le capital d'Ulysse dépassera celui de Valérie,
    ils décident de développer un script Python.
  
    Le voici ci-dessous mais il est incomplet :
  
    \begin{CodePythonLstAlt}[ ]{flush right}
      u = 15000
      v = 18000
      n = 0
      while ...:
        u = u + ...
        v = v + ...
        ...
      print(n)
    \end{CodePythonLstAlt}
    Compléter \textbf{sur votre copie} les quatre lignes incomplètes $4$ à $7$ inclue.
    \columnbreak
    \item On désire dans cette partie se passer du programme pour déterminer l'année 
    où le capital d'Ulysse dépassera celui de Valérie.
    \begin{enumerate}
      \item Déterminer les formes explicites des suites \suite et \suite[v].
      \item Expliquer pourquoi pour répondre à la question, il faut résoudre l'inéquation $u_n > v_n$.
      \item Résoudre l'inéquation ci-dessus et déterminer l'année où Ulysse aura plus d'argent sur son compte que Valérie.
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{multicols}
